閪野朗：一場悲劇

日本在周一世界盃16強曾領先2球，最終功敗垂成，以2:3敗予比利時，教練西野朗坦言是一場悲劇。

「我不想承認。我感覺這是一場悲劇，但我也要接受落敗這個事實。」西野朗（Akira Nishino）表示。「我的球員不論是長途還是短距離衝刺都可以跑。我的球員很強壯，但要在比賽裡利用這些短距離衝刺，是另一回事。我們需要技術、戰術，如何傳球比較重要。」 賽後有球迷批評日本未完場前沒有拖時間至加時，反而谷上前爭取勝利，西野朗說：「我被徹底摧毀了。我們取得領先，但最終未能勝出。雙方或許有很微小的差距，但我完全感覺不到。可能落敗是因為我這個教練的決定或戰術，我們未能跟上提升了表現的比利時。」 日本在這場比賽尾段突然心雄進攻，本田圭佑在補時階段開出角球，泰拔高圖爾斯出迎接實，立即交予奇雲迪布尼策動快攻，交予梅尼亞傳中，盧卡古故意漏後，查迪尼門前射入，絕殺3:2完場。

佢up乜